英國擬設國安法 內閣官員可取消外資過往投資項目

外電報道，英國政府準備好向國會提交新法案，將以國家安全為由，容許內閣官員取消一些外國在英國已作出的投資或收購。此舉被外界視為英國針對中國投資的行動。

根據報道，稱為《國家安全投資法》(The National Security and Investment Bill)已經接近完成草擬階段，最快本月可提交內閣討論，獲批准後可能在下個月交由國會討論及審批。

英國政府早於去年底已經提出有意立法規管外國在當地的投資，以確保國家安全。不過，今次草案最具爭議的地方，是授權內閣官員，可因應國家安全考量，要求逆轉一些已經在英國進行投資或者收購的外資項目，涉及的領域除了國防與重要基建外，還包括知識產權類別。

有評論稱，有追溯權是英國法例中極為罕見，可能引發外資很大關注，因為外資在英國的多年投資可能一朝化為烏有。

部分保守黨下議員要求首相約翰遜，逆轉容許華為參與5G網絡項目的決定。因此，法案被視為針對中國投資。

中國：中國在外投資為內政 不應該干預內政及影響市場投資

1038同6會唔會大撚鑊了

英國都有國安法

國有國安法

脫鈎

多謝中國令佢地覺醒
都要擁有國安法

國家安全係英國頭等大事，既有必要性，也有緊迫性，呼籲中國正面看待，強調國家安全法不會影響中國投資，亦不會改變資本主義和法律制度，不會影響各項自由和權利。

國家安全法 還英國穩定

人地國安法打外人, 我地國安法打自己人

止共製亂

英國有法治
支那得人治
分別係呢到

呢個就係極權濫用國家安全既後果
當年911美國立愛國者法案都唔會引起全世界咁大反彈
呢D就係民主社會 + 法案授予政府相對稱既權力

但支那要濫用, 咁全世界咪一齊打爛仔交lor

香港市民熱列支持國安法(英國)通過

國安法係殺毒軟件，立左會更穩定

國安法大晒,凌駕所有法律

國有國安法
大家話係唔係

玩政治英國佬真係好撚勁, 到時真係立法支那唔知點回應

我愛祖國

回咩應呀？粗暴干預英國內政呀？

人治（英語：rule of man），指政府權力不受限制，依靠執政者的賢明來治理國家的方式和理論主張，其理想化的最佳政治模式是「賢人政治」。 人治是一個用來特意表明跟法治相反情況的詞彙，當用抽象的講法，說法治是法律在人之上，則會說人治是有人在法律之上。

支那係黨治

支持國安法

堅決擁護國安法

支那國安同民主國家國安有分別

特首林奠的愛國兒子興奮地展示國旗以慶祝國家正式訂立國安法